油價走勢波動 曾失守50美元

【本報綜合報道】石油輸出國組織（OPEC）下周四於維也納舉行會議前夕，國際油價持續波動，紐約期油昨曾跌穿50美元，低見每桶49.41美元，為去年10月低位。

截至本港昨晚9時17分，紐約期油重上每桶50.86美元，升1.15%，倫敦布蘭特期油報每桶59.31美元，升0.94%。國際油價於本月內累計跌逾兩成，邁向2008年金融海嘯後最大單月跌幅。

OPEC將於下周四於維也納舉行會議，原油市場持續受供求失衡問題困擾，除美國原油庫存持續上升，美國頁岩油庫存連升第10周外，沙地阿拉伯和俄羅斯等兩大產油國均沒有表明減產，拖累油價節節下滑。

PVM石油協會分析員Tamas Varga指，對國際油價持續下滑不感意外，美滙指數前日突然轉弱，也沒有為油價提供支持。